醫院對事件感到十分難過，向家屬致以深切慰問，並盡力為家屬提供協助。

醫院對事件感到十分難過，向家屬致以深切慰問，並盡力為家屬提供協助。醫院非常關注有關個案，已列為醫療風險警示事件，並向醫院管理局總辦事處通報。醫院會按程序成立根源分析委員會，詳細調查事件經過，作出改善建議，以避免再次發生同類事件，將於8個星期內向醫院管理局呈交報告。有關個案已呈報死因裁判官跟進。

瑪嘉烈醫院公布一宗醫療風險警示事件，一名男病人抽取活肝組織前，無停止注射抗凝血藥，其後失血性休克，3日後不治。

一名60歲的男病人，於去年11月27日下午4時許，因氣促到北大嶼山醫院急症室求醫，同日晚上被轉送到瑪嘉烈醫院內科病房繼續接受治理。於11月28八日，因呼吸系統衰竭，被轉送到深切治療部，並需要使用呼吸機及「人工肺」治療。病人其後被診斷為社區性抗藥性金黃葡萄球菌壞死性肺炎。

今年1月3日，深切治療部醫生安排病人接受電腦掃描，報告顯示病人有氣胸，肝臟多處出現早期膿腫，並有深層靜脈血栓的情況，遂處方抗凝血藥，每日為病人注射。

1月9日，因病人的肝酵素上升，深切治療部與腸胃內科商討對策，內科建議為病人抽取活肝組織化驗，以排除病人受細菌、真菌或黴菌感染的可能性。同日下午3時，深切治療部如常為病人注射抗凝血藥。下午5時，內科醫生為病人抽取活肝組織作化驗。一般而言，抽取活肝組織前最少24小時，應該要停止注射抗凝血藥。

於晚上8時許，病人出現失血性休克，醫護人員為他輸血及加強強心藥物。腹部電腦掃描造影顯示病人的腹膜大量積血及右肝葉出血，醫院先後三次為病人進行止血手術及程序。

醫院於1月11日下午聯絡病人的家屬，詳細解釋病人的情況。病人於1月12日凌晨五時左右，心臟停頓，最終不治。

醫院對事件感到十分難過，向家屬致以深切慰問，並盡力為家屬提供協助。醫院非常關注有關個案，已列為醫療風險警示事件，並向醫院管理局總辦事處通報。醫院會按程序成立根源分析委員會，詳細調查事件經過，作出改善建議，以避免再次發生同類事件，將於8個星期內向醫院管理局呈交報告。有關個案已呈報死因裁判官跟進。

又整死香港人謀鳩人啲器官

傻仔，有你名同身份證已經可以幫你登記，你比人登記咗到死都唔會知。

唔信打去衛生署問下佢你自己有無登記到，佢一定唔會答你。

29618441

講咗咁多年你仲係唔明，而家個登記機制係你比人登記咗你都唔知，當你意外身亡之後醫院派出一個高大靚仔青靚白淨陽光笑容嘅醫生同你親人講，你生前已經登記咗器官捐月贈，你地會唔會專重佢嘅決定遺外人間呢？

你諗下啲親人會點答？